\documentclass[10pt,a4paper]{extarticle}
\pagenumbering{gobble}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Termes}

\usepackage[turkish,shorthands=off]{babel}
\usepackage[left=0.6in,top=0.6in,right=0.6in,bottom=0.6in]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{datetime}
\usepackage{graphicx}

\titleformat{\section}{\large\bfseries\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{14pt}{6pt}

\begin{document}
\begin{center}
    \begin{minipage}{\textwidth}
        \centering
        {\LARGE\textbf{Yiğit Efe Avcı}} \hspace{4pt} {\Large --- \hspace{4pt}İstatistik Öğrencisi \& Full-Stack Geliştirici}\\[8pt]
        \href{mailto:yigitefeavci@outlook.com.tr}{yigitefeavci@outlook.com.tr} \textbullet\
        \href{https://github.com/yigit433}{github.com/yigit433} \textbullet\
        \href{https://linkedin.com/in/yigitefeavci}{linkedin.com/in/yigitefeavci} \textbullet\
        \href{https://yigit433.vercel.app}{yigit433.vercel.app}
    \end{minipage}
\end{center}

\section{Eğitim}
\textbf{İstanbul Ticaret Üniversitesi} \hfill İstanbul, Türkiye\\
\textit{İstatistik Lisans} \hfill 2023 -- 2027\\

\section{Profil}
Veri bilimi, istatistiksel modelleme ve anket araştırmalarına güçlü ilgi duyan istatistik lisans öğrencisiyim. Python, R ve SPSS başta olmak üzere modern veri kütüphaneleri (Pandas, Polars, Scikit-learn) ile uygulamalı deneyime sahibim. Yurt çapında saha araştırması deneyimimi; veri toplama, otomasyon ve zenginleştirme araçları geliştirmek için kullandığım yazılım mühendisliği becerileriyle birleştiriyorum.

\section{Deneyim}
\textbf{Konda Araştırma ve Danışmanlık} \hfill Türkiye\\
\textit{Saha Araştırmacısı (Anketör)} \hfill Ocak 2025
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \item Yurt çapında yürütülen anketler için saha çalışmaları gerçekleştirdim; yüz yüze görüşmeler ve veri toplama süreçlerini kapsıyordu.
    \item Metodolojik standartlara uyarak ve katılımcılarla doğrudan etkileşim kurarak araştırma projelerine doğru ve güvenilir veri girdisi sağladım.
\end{itemize}

\section{Projeler}
\textbf{Kurumzeka --- Yapay zeka destekli kurumsal arama ve veri sınıflandırma sistemi} \hfill Python, PostgreSQL, Redis, Pandas\\
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \item Arama motoru API'lerinden gelen sonuçları (Title, URL, Snippet) hedef vakıf/dernek adının geçme durumuna göre dinamik olarak puanlayan filtreleme algoritmasının inşası.
    \item Kriterleri sağlayan ham verilerin Pandas ile temizlenmesi, LLM'lerin (Yapay Zeka) işleyebileceği optimize edilmiş formatlara dönüştürülmesi ve veri boru hattının (pipeline) tasarımı.
    \item Çıktıların anlık olarak kategorilendirilmesi amacıyla yapay zeka ajanları (AI Agent) entegrasyonu ve kuyruk/önbellek yönetimi için Redis kullanımı.
\end{itemize}

\textbf{\href{https://pickin.co}{Pickin} --- Gerçek zamanlı çekiliş platformu} \hfill Next.js, TypeScript, PostgreSQL\\
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \item Redis Pub/Sub ile beslenen Server-Sent Events üzerinden anlık katılımcı ve durum güncellemeleri.
    \item NATS JetStream üzerinden zamanlanmış job işleme ve OAuth tabanlı katılım şartları.
\end{itemize}

\textbf{\href{https://deckplane.com}{Deckplane} --- Dağıtık Docker yönetim platformu} \hfill Bun, Hono, TypeScript, PostgreSQL\\
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \item Control-plane / host-agent mimarisi; ajanlar merkezi API ile WebSocket ve REST üzerinden haberleşir.
    \item GitHub repolarından dağıtım otomasyonu, RBAC, denetim kayıtları ve otomatik OpenAPI 3.0 dokümantasyonu.
\end{itemize}

\section{Sertifikalar}
\begin{itemize}[leftmargin=*,noitemsep,topsep=2pt]
    \item \textbf{Claude Code in Action} --- Anthropic, Nisan 2026. Credential ID: qenfi6q2dx7k.
    \item \textbf{AI Agent Geliştirme ve MCP Temelleri} --- Siber Kulüpler Birliği, Ocak 2026. Credential ID: SKB-2026-733OF.
    \item \textbf{Sıfırdan İleri Seviye Python Programlama} --- BTK Akademi, Ocak 2025. Credential ID: OKMhqXvw04.
    \item \textbf{Google Flutter ile Mobil Uygulama} --- BTK Akademi, Ocak 2025. Credential ID: L8dcn9b8V6.
    \item \textbf{Machine Learning with Python} --- IBM, Şubat 2025. Credential ID: 1H9MA1TRY556.
\end{itemize}

\section{Yetenekler}
\textbf{Programlama Dilleri:} Python, R, TypeScript, JavaScript, Go, Dart \\
\textbf{Veri Bilimi \& İstatistik:} Pandas, Polars, NumPy, Scikit-learn, TensorFlow, PyTorch, SPSS, Matplotlib, Seaborn \\
\textbf{Backend \& Web Teknolojileri:} Node.js, Bun, Next.js, React, Hono, REST API, WebSockets \\
\textbf{Veri Tabanı \& Altyapı:} PostgreSQL, MongoDB, Redis, NATS, Docker, Drizzle ORM, Git, Postman
\end{document}